---
date: 2013-08-14
hidden: true
title: KDE Applications 4.11 делают большой шаг вперёд в области управления персональной
  информацией и получают развитие в целом
---
Файловый менеджер Dolphin в этом выпуске получил множество исправлений и улучшений. Отображение больших папок теперь выполняется быстрее и требует на 30&#37; меньше памяти. Также была снижена нагрузка на процессор и диск за счёт загрузки миниатюр только для видимых элементов. В числе множества других усовершенствований: были исправлены ошибки, связанные с отображением развёрнутых папок в режиме таблицы, при входе в папку больше не показываются значки &quot;неизвестно&quot;, а по щелчку средней кнопкой на архиве его содержимого открывается в новой вкладке, что делает интерфейс в целом более гармоничным.

{{< figure class="text-center img-size-medium" src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/send-later.png" caption=`Новый агент «Отправить позже» в Kontact'е` width="600px">}}

## Улучшения набора программ Kontact

Набор программ Kontact снова стал предметом оптимизации стабильности, производительности и использования памяти. Импорт папок, переключение карт, загрузка почты, пометка или перемещение множества сообщений, время загрузки — всё это было улучшено в последние полгода. За подробностями вы можете обратиться к <a href='http://blogs.kde.org/2013/07/18/memory-usage-improvements-411'>этому блогу</a>. Ряд ошибок был <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/07/news-in-kdepim-4-11-archive-mail-agent/'>исправлен в агенте архивирования</a>; был усовершенствован и мастер импорта, способный теперь импортировать настройки почтового клиента Trojitá и лучше обрабатывать данные других приложений. Дополнительную информацию вы можете найти <a href='http://www.progdan.cz/2013/07/whats-new-in-the-akonadi-world/'>здесь</a>.

{{< figure class="text-center img-size-medium" src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/kmail-archive-agent.png" caption=`Агент архивов обеспечивает хранение почты в сжатом виде` width="600px">}}

Этот выпуск приносит и ряд важных новых функций. В частности, это <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/05/news-in-kdepim-4-11-header-theme-33-grantlee-theme-generator-headerthemeeditor/'>новый редактор тем для почтовых заголовков</a> и подгонка размеров изображений «на лету». Функция <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/07/new-in-kdepim-4-11-send-later-agent/'>«Отправить позже»</a> позволяет запланировать отправку сообщений на заданную дату и время, с возможностью повторять отправку с заданным интервалом. В KMail улучшена поддержка фильтров Sieve (функция фильтрации почты на сервере IMAP), пользователи теперь могут генерировать скрипты фильтрации в <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/04/news-in-kdepim-4-11-improve-sieve-support-22/'>простом интерфейсе</a>. В области безопасности KMail может порадовать автоматическим обнаружением вредных сообщений — теперь он <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/04/news-in-kdepim-4-11-scam-detection/'>показывает предупреждение</a>, выявляя в письме типичные приёмы злоумышленников. А при поступлении новых сообщений теперь вы будете получать <a href='http://www.aegiap.eu/kdeblog/2013/06/news-in-kdepim-4-11-new-mail-notifier/'>информативные уведомления</a>. И наконец, редактор блогов Blogilo обрёл значительно улучшенный HTML-редактор на базе QtWebKit.

## Расширенная поддержка языков в Kate

В расширенном текстовом редакторе Kate появились новые модули языков: Python (2 и 3), JavaScript и JQuery, Django и XML. Они предоставляют такие возможности, как статическое и динамическое автодополнение, проверка синтаксиса, добавление фрагментов кода и функцию автоматической расстановки отступов в XML. Но для любителей языка Python есть ещё кое-что: консоль python, предоставляющая подробную информацию об открытом файле исходного кода. Произошли также небольшие изменения в интерфейсе: <a href='http://kate-editor.org/2013/04/02/kate-search-replace-highlighting-in-kde-4-11/'>новые пассивные уведомления при поиске</a>, <a href='http://kate-editor.org/2013/03/16/kate-vim-mode-papercuts-bonus-emscripten-qt-stuff/'>оптимизации режима VIM</a> и <a href='http://kate-editor.org/2013/03/27/new-text-folding-in-kate-git-master/'>новая функция сворачивания текста</a>.

{{< figure class="text-center img-size-medium" src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/kstars.png" caption=`KStars сообщает об интересных событиях, наблюдаемых в вашей местности` width="600px">}}

## Другие улучшения приложений

Образовательные и игровые программы также могут похвалиться новшествами, большими и не очень. Тем, кто овладевает методом слепой печати, может быть полезна поддержка ввода справа налево в KTouch, а любителям астрономии KStars теперь предлагает инструмент, показывающий интересные события, видимые в вашей местности. Предметом внимания разработчиков стали и математические программы: Rocs, Kig, Cantor и KAlgebra, получившие поддержку новых интерфейсов и алгоритмов. А в игре KJumpingCube появились доски большего размера и новые уровни сложности; стал быстрее и удобнее пользовательский интерфейс.

Простая программа для рисования Kolourpaint теперь может работать с форматом изображений WebP, а универсальный просмотрщик документов Okular получил настраиваемые инструменты рецензирования и поддержку отмены/возврата последних действий в формах и примечаниях. Проигрыватель и редактор аудиотегов JuK стал поддерживать воспроизведение и редактирование метаданных нового аудиоформата Ogg Opus (при условии, что его поддерживают аудиодрайвер и библиотека TagLib).

#### Установка KDE Applications

Программное обеспечение KDE, включая все приложения и библиотеки, распространяется бесплатно по лицензиям Open Source. Программные продукты KDE работают на разных аппаратных платформах и процессорах, включая ARM и x86, в разных операционных системах и окружениях рабочего стола с любыми оконными менеджерами. Помимо пакетов для Linux и других операционных систем на базе UNIX, вы можете найти версии KDE-приложений для Microsoft Windows на сайте <a href='http://windows.kde.org'>KDE на Windows</a> и версии для Apple Mac OS X на сайте <a href='http://mac.kde.org/'>KDE на Mac</a>. Кроме этого, в Интернете можно найти экспериментальные версии приложений KDE для различных мобильных платформ, включая MeeGo, MS Windows Mobile и Symbian, но в данный момент они не поддерживаются. <a href='http://plasma-active.org'>Plasma Active</a> — новая платформа, разрабатываемая для широкого спектра мобильных устройств, таких как планшетные компьютеры и телефоны.

KDE software can be obtained in source and various binary formats from <a href='http://download.kde.org/stable/4.11.0'>download.kde.org</a> and can also be obtained on <a href='/download'>CD-ROM</a> or with any of the <a href='/distributions'>major GNU/Linux and UNIX systems</a> shipping today.

##### Пакеты

Some Linux/UNIX OS vendors have kindly provided binary packages of 4.11.0 for some versions of their distribution, and in other cases community volunteers have done so. <br />

##### Местонахождение пакетов

For a current list of available binary packages of which the KDE's Release Team has been informed, please visit the <a href='http://community.kde.org/KDE_SC/Binary_Packages#KDE_4.11.0'>Community Wiki</a>.

The complete source code for 4.11.0 may be <a href='/info/4/4.11.0'>freely downloaded</a>. Instructions on compiling and installing KDE software 4.11.0 are available from the <a href='/info/4/4.11.0#binary'>4.11.0 Info Page</a>.

#### Системные требования

Для того, чтобы наши пакеты работали в полном объёме, мы рекомендуем использовать одну из последних версий Qt, например 4.8.4. Только при таком условии можно гарантировать определённый уровень стабильности и производительности, так как множество улучшений, проявляющихся в KDE, на самом деле происходят в нижележащей платформе Qt.<br />Чтобы вы могли максимально использовать возможности KDE, мы также рекомендуем установить последние графические драйверы для вашей системы, так как это может значительно улучшить работу всей системы, в отношении как функциональности, так и быстродействия и надёжности.

## Другие новости:

## <a href="../plasma"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/plasma.png" class="app-icon" alt="The KDE Plasma Workspaces 4.11" width="64" height="64" /> Plasma Workspaces 4.11 Continues to Refine User Experience</a>

Ориентируясь на длительный срок сопровождения версии, Plasma Workspaces приносит улучшения в базовой функциональности, включая оптимизированную панель задач, более универсальный индикатор батареи и улучшенный регулятор громкости. А с KScreen среда Plasma обретает умное управление несколькими мониторами, значительные улучшения производительности и приятные мелочи, в целом делающие среду ещё удобнее.

## <a href="../platform"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/platform.png" class="app-icon" alt="The KDE Development Platform 4.11"/> KDE Platform 4.11 Delivers Better Performance</a>

Этот выпуск платформы KDE Platform 4.11 по-прежнему нацелен в первую очередь на стабильность. Новые функции будут реализованы в будущем выпуске KDE Frameworks 5.0, но и в этот стабильный выпуск мы смогли перенести оптимизацию инфраструктуры Nepomuk.
